# Webpack starter kit &middot; [![Build Status](https://img.shields.io/travis/npm/npm/latest.svg?style=flat-square)](https://travis-ci.org/npm/npm) [![npm](https://img.shields.io/npm/v/npm.svg?style=flat-square)](https://www.npmjs.com/package/npm) [![PRs Welcome](https://img.shields.io/badge/PRs-welcome-brightgreen.svg?style=flat-square)](http://makeapullrequest.com) [![GitHub license](https://img.shields.io/badge/license-MIT-blue.svg?style=flat-square)](https://github.com/your/your-project/blob/master/LICENSE)

## Developing

### Prerequisites

Для корректной работы SASS-компилятора и других инструментов, необходимо один
раз глобально поставить дополнительные пакеты, выполнив в терминале следующие
команды. Пользователям MacOS ничего делать не нужно.

Пользователям **Windows**, в режиме администратора.
[Как запусттить Powershell](https://youtu.be/p2tFnxcymwk) в режиме
администратора.

```shell
npm install --global --production windows-build-tools
```

Вот как выглядит процесс успешной установки для пользователей **Windows**.

![Установка windows-build-tools](https://user-images.githubusercontent.com/1426799/45007904-bde9f280-afb4-11e8-8a35-c77dffaffa2a.gif)

Пользователям **Linux**.

```shell
sudo apt-get install gcc g++ make
```

### Setting up Dev

Для быстрого старта необходимо склонировать репозиторий.

```shell
git clone https://github.com/luxplanjay/webpack-starter-kit.git
```

Переименовать папку сборки именем вашего проекта.

```shell
mv webpack-starter-kit имя_проекта
```

Затем перейти в папку проекта.

```shell
cd имя_проекта
```

Находясь в папке проекта удалить папку `.git` связанную с репозиторием сборки
выполнив следующую команду.

```shell
npx rimraf .git
```

Установить все зависимости.

```shell
npm install
```

И запустить режим разработки.

```shell
npm start
```

Во вкладке браузера перейти по адресу
[http://localhost:4040](http://localhost:4040).

### Building

Для того чтобы создать оптимизированные файлы для хостинга, необходимо выполнить
следующую команду. В корне проекта появится папка `build` со всеми
оптимизированными ресурсами.

```shell
npm run build
```

### Deploying/Publishing

Сборка может автоматически деплоить билд на GitHub Pages удаленного (remote)
репозитория. Для этого необходимо в файле `package.json` отредактировать поле
`homepage`, заменив имя пользователя и репозитория на свои.

```json
"homepage": "https://имя_пользователя.github.io/имя_репозитория"
```

После чего в терминале выполнить следующую команду.

```shell
npm run deploy
```

Если нет ошибок в коде и свойство `homepage` указано верно, запустится сборка
проекта в продакшен, после чего содержимое папки `build` будет помещено в ветку
`gh-pages` на удаленном (remote) репозитории. Через какое-то время живую
страницу можно будет посмотреть по адресу указанному в отредактированном
свойстве `homepage`.

## **\_\_\_**git**\_\_\_**

cd .. | вернуться в предыдущую папку cd test | зайдет в папку по имени тест

### ---Комит--

git status | Проверяет в какой ветке находимся и за какими файлами не следим.
git add . | Добавляет слежение за всеми изиенненными файлами. git commit -m
"название комита" | Добавляет название комита и делает комит git push | Пушит
изменения на Гитхаб или битбакет

### ---Ветки---

git branch | Показывает список веток и ту в которой мы находимся | git branch
test | Создает новую ветку с наванием тест | |git branch -D test | Удаляет ветку
с названием тест | |git checkout test Переходит в ветку с названием тест | |git
checkout -b test2 | Создает новую ветку тест2 и сразу же на нее
переключается</b>

git push --set-upstream origin tetsBranch |<b> Пушит дочернюю ветку в удаленный
репозиторий(это не слияние)</b>

git merge test2 | Находясь в главной ветке визвать git merge и название ветки
которую сливаем с главной
